\documentclass[14pt, oneside]{altsu-report}

\worktype{Отчёт по <<Производственная практика: технологическая (проектно-технологическая) практика>> на тему:}
\title{Разработка клеточного автомата <<Игра жизнь>> на платформе Unity}
\author{Б.\,Н.~Ергали}
\groupnumber{5.205-1}
\GradebookNumber{1337}
\supervisor{И.\,А.~Шмаков}
\supervisordegree{ст.пр.}
\ministry{Министерство науки и высшего образования}
\country{Российской Федерации}
\fulluniversityname{ФГБОУ ВО Алтайский государственный университет}
\institute{Институт цифровых технологий, электроники и физики}
\department{Кафедра вычислительной техники и электроники}
\departmentchief{В.\,В.~Пашнев}
\departmentchiefdegree{к.ф.-м.н., доцент}
\shortdepartment{ВТиЭ}


\abstractRU{В отчёте содержатся сведения о курсовой работе.

Курсовая работа заключается в создании кроссплатформенной программы, представляющей Клеточный автомат <<Игра жизнь>>.

В отчёте приведено описание используемой библиотеки Unity, инструментария и системы контроля версий для написания игры на платформе Unity, с использованием языка C \#.

Наряду с этим представлены проверка работспособности программы, диаграмма UML, полный код программы.}
\abstractEN{The report contains information about the course work.

The course work consists of creating a cross-platform program representing the Cellular Automaton <<Game of Life>>.

The report provides a description of the Unity library, tools and version control system used to write a game on the Unity platform using the C\# language.

Along with this, a program functionality test, a UML diagram, and the complete program code are presented.}
\keysRU{программа, игра, пакман, алгоритм, кроссплатформенная программа}
\keysEN{program, game, pacman, algorithm, cross-platform program}

\date{\the\year}

% Подключение файлов с библиотекой.
\addbibresource{graduate-students.bib}

% Пакет для отладки отступов.
%\usepackage{showframe}

\begin{document}
\maketitle

\setcounter{page}{2}
\makeabstract
\tableofcontents

\chapter*{Введение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

\textbf{Актуальность:}
Развитие технологий и увеличение доступности программных инструментов для создания игр открывает широкие возможности для исследования сложных систем и процессов через игровую форму. Применение языка программирования \textbf{C\#}~\cite{Cbib} в среде разработки \textbf{Unity}~\cite{un} для создания таких игр объединяет в себе глубокую актуальность как в образовательной, так и в научно-исследовательской сферах.

Создание игры на основе клеточного автомата в среде Unity 2D позволяет не только демонстрировать сложные поведенческие паттерны~\cite{convPat} и взаимодействия между элементами системы в наглядной и доступной форме, но и дает возможность пользователям влиять на процессы внутри игры, экспериментировать с параметрами и наблюдать за их эффектами.

Интерес к созданию собственных миров и экосистем, где каждое действие может привести к непредсказуемым последствиям, высок среди широкой аудитории. Таким образом, разработка игры, основанной на принципах клеточного автомата, является актуальной задачей, способной привлечь внимание как образовательных учреждений, так и широкой публики, интересующейся наукой, технологиями и играми.

\textbf{Цель:}
Создать кроссплатформенный клеточный автомат <<Игра жизнь>> с использованием языка программирования C\#, на платформе Unity.


\textbf{\label{zadachi}Задачи:}
\begin{enumerate}
	\item Изучить платформу Unity.
	\item Изучить алгоритмы клеточных автоматов.
	\item Изучить принцип ООП в C\#.
	\item Изучить сборку проекта в Unity.
        \item Разработать пользовательский интерфейс для взаимодействия с клеточным автоматом.
        \item Провести тестирование и отладку проекта на различных устройствах.
\end{enumerate}

% Подключение первой главы (теория):
\include{chapter-1-report-csae.tex}
% Подключение второй главы (практическая часть):
\include{chapter-2-report-csae.tex}
% Подключение третий главы (практическая часть с тестированием:

\chapter*{Заключение}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
В ходе выполнения лабораторной работы была создана кроссплатформенная программа с использованием языка программирования C\# и платформы Unity.

Программа создавалась в объектно-ориентированной парадигме.

Программа представляет собой симулятор клеточного автомата <<Игра жизни>>.

Кнопки, экраны <<Помощь>>, <<Редактор>>, <<Случайная генерация>>, <<Загрузить карту>>, <<Выход>> – все эти объекты были добавлены в программу. Кнопки срабатывают при нажатии на них, при этом меняется экран. Выбор размеров карты и типов начальных паттернов успешно выполняется. Симуляция запускается соответствующими кнопками. Все взаимодействия между пользователем и игровым полем успешно отрабатываются.

Программы выполнена в соответствии с \textbf{\textsc{Техническим заданием}} на странице~\pageref{sec:ch01/sec01}.

Были решены все поставленные задачи (см. \textbf{\textsc{Задачи}} на стр.~\pageref{zadachi}).

Разработка программы и отчёта производилась с использованием системы контроля версий Git~\cite{git}, а конкретнее с помощью онлайн-хранилища GitHub.

По коду программы была создана блок-схема (см. на стр.~\pageref{fig5}.

Была успешна выполнена сборка игры под операционную систему Microsoft Windows (см. \textbf{\textsc{Сборка программы}} на стр.~\pageref{sec:ch02/sec01/sub06}).

Проверка работоспособности программы была проведена успешно (см. \textbf{\textsc{Проверка работоспособности программы}} на стр.~\pageref{sec:ch02/sec01/sub7}).

Отчёт оформлен с помощью системы компьютерной вёрстки \TeX{} и его расширения \XeTeX{} из дистрибутива \textit{TeX Live}.

Ссылка на репозиторий проекта:~\textcolor{blue}{\url{https://github.com/KapKanZhan/Game-Life-Coursework.git}}

\newpage
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography[title={СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}]

\include{chapter-apndix-csae.tex}

\end{document}

